［急問］如何移民美國

嫁當地人

Gay佬 ok?

聽講在關島投資移民再攞綠卡門檻最低

很多客人詢問在美國關島買房可以申請投資移民或綠卡嗎? 答案是: 不能

分享專業人士-世界華人服務留學移民公司的最新版本問題解答， 想要申請EB-5投資移民的客人可作參考。

EB-5 投資移民申請常見問題解答（最新版）

1、 問：投資移民申請的種類包括哪些？
答：美國投資移民申請一般可以分為兩類：一類是申請人通過實際經營一家公司，為美國創造10個就業機會，投資金額根據申請人公司所在地而定，分為50萬美元和100萬美元。另一類是申請人選擇投資美國移民局(USCIS)已經批准的投資區域中心（Regional Center），申請人不需要參與經營，也不必在投資區域中心所在地居住。這類投資移民投資額為50萬美元。

2、問：選擇投資移民的申請人越來越多的原因主要是什麼？
答：主要有以下四個方面：
1. 海外，特別是中國經濟發展
2. 個人收入增加
3. 中國稅收制度逐漸完善
4. 美國對投資移民的審批規範化

3、問：投資移民的現狀和最新動態是什麼？
答：隨著中國國民收入的提高和眼界的開闊，中國人向海外投資的興趣與需求逐漸增長。目前海外投資正在被越來越多的投資者和置業者所認識和接受，海外投資移民也正在形成一個越來越具規模的群體。
投資移民的最新動態主要有以下三個方面：
第一， 由於中國經濟飛速發展，國內投資者對美國投資移民的關注程度和興趣度日增，很多投資人已經實際通過各種途徑著手申請投資移民；
第二， 美國移民局向移民官發放的指導手冊經過多次修改，使審批更加規範化、程式化，移民官在審批投資移民申請時更有章可循，增加投資人信心；
第三，美國各個州和投資區域中心也逐漸認識到投資移民是一個重要的集資途徑，成功申請成
為美國批准的指定投資區域中心也正在成倍增長。

4、問：在美國買房子可以作為申請移民的投資嗎？
答：不能。因為沒有創造就業機會，是不屬於投資移民的。雖然這個問題簡單，但的確有不少人問。

5、問：投資移民有名額限制嗎？
答：有。國家批準項目每年的總數上限是10000名。3000個保留給投資指定區域中心的投資人。目前沒有用完，所以該類申請人目前還沒有移民排期，可以很快獲得綠卡。

6、問：目前投資移民申請人大多來自海外還是在美國居住呢？
答：投資移民申請人按居住所在地分為兩種，一種是申請人已經在美國居住，持有合法非移民身份，如持有國際學生F-1簽證、工作簽證H-1B或L-1跨國經理簽證。另外一種申請人在海外，比如居住在中國大陸。目前投資移民申請人來自海外的人數比較多。

7、問：一般大部分的投資移民申請人是持有何種身份的在美國居住呢？
答：目前在美申請投資移民直接調整身份的大部分申請人包括持有F-1學生簽證，L-1跨國經理或者H-1B工作簽證，持有這些簽證申請人可以在I-526申請批準後直接調整身份。其中持有F-1學生簽證申請人日益增多，這些申請人的資金來源多數是來自于父母贈予、遺產等等。

8、問：有些投資移民申請人想要通過旅遊簽證來美辦理投資移民，這個方法可行嗎？
答：有些人誤認為可以持B類簽證前往美國辦理投資移民，這樣的想法是不切實際的。首先，B類簽證的在美有效期限是3個月到6個月，投資移民申請繁瑣複雜，短時間很可能無法倉促遞交申請，再加上持此類簽證進入美國在短時間內申請移民也違反移民法規規定。其次，持有B類簽證的申請人在過美國海關時，美國海關的移民官員有時候會在I-94上蓋上不許轉換身份，不許延長身份或者不許調整身份的印章。因此一般不建議持有B類簽證的申請人在美通過申請投資移民調整身份，但持有B類簽證的申請人可以通過海外領事館程式達成來美目的。

9、問：申請投資移民的主要步驟是什麼？
答：投資移民申請需要經過兩個步驟的申請。
第一步是I-526申請。這一申請可以稱為投資移民的資格申請，無論投資人居住在美國還是身在海外都需要遞交此項申請。美國移民局對於I-526申請，主要是審核投資人的投資區域中心是否合格以及投資人的資金來源是否合法。
第二步申請需要根據申請人所在地不同來區別。如果申請人已經在美國國內持有合法有效簽證，便可以直接在美遞交I-485申請調整身份。如果申請人在海外，就需要在當地使領館安排面談。台灣申請人只能在駐台協會接受面談。

10、問：一般投資移民申請人在美國多久可以拿到綠卡呢？
答：如果投資移民申請人已經以合法有效的身份在美國居住，那麼以目前的審批速度，最快只需要4個月左右便可以拿到綠卡了。